\chapter{Befehlsreferenz}
\begin{tabbing}
\hspace{60px}\=\kill
 AAA \> ASCII-Anpassung nach einer Addition \\ 
 AAD \> ASCII-Anpassung vor einer Division \\ 
 AAM \> ASCII-Anpassung nach einer Multiplikation \\ 
 AAS \> ASCII-Anpassung nach einer Subtraktion \\ 
 ADC \> Addiere mit Übertrag-Statusbit \\
 ADD \> Addiere \\ 
 AND \> Und \\ 
 CALL \> Rufe auf \\ 
 CBW \> Wandle Byte in Wort um \\ 
 CLC \> Lösche Übertrag-Statusbit \\ 
 CLD \> Lösche Richtung-Statusbit \\ 
 CLI \> Lösche Unterbrechung-Statusbit \\ 
 CMC \> Invertiere Übertrag-Statusbit \\ 
 CMP \> Vergleiche \\ 
 CMPS \> Vergleiche Zeichenkette \\ 
 CMPSB \> Vergleiche Zeichenkette byteweise \\ 
 CMPSW \> Vergleiche Zeichenkette wortweise \\ 
 CWD \> Wandle Wort in Doppelwort um \\ 
 DAA \> Dezimale Anpassung nach einer Addition \\ 
 DAS \> Dezimale Anpassung nach einer Subtraktion \\ 
 DEC \> Vermindere \\ 
 DIV \> Dividiere (vorzeichenlos) \\ 
 ESC \> Entweiche (zu externer Einheit) \\ 
 HLT \> Halt \\ 
 IDIV \> Ganzzahlige Division (vorzeichenbehaftet) \\ 
 IMUL \> Ganzzahlige Division Ganzzahlige Multiplikation (vorzeichenbehaftet) \\ 
 IN \> Lese ein von \\ 
 INC \> Erhöhe \\ 
 INT \> Interrupt \\ 
 INTO \> Unterbreche, wenn Überlauf \\ 
 IRET \> Kehre von Unterbrechungsprogramm zurück \\ 
 JA \> Springe, wenn darüber \\ 
 JAE \> Springe, wenn darüber oder gleich \\ 
 JB \> Springe, wenn darunter \\ 
 JBE \> Springe, wenn darunter oder gleich \\ 
 JCXZ \> Springe, wenn CX gleich 0 \\ 
 JE \> Springe, wenn gleich \\ 
 JG \> Springe, wenn größer \\ 
 JGE \> Springe, wenn größer oder gleich \\ 
 JL \> Springe, wenn kleiner \\ 
 JLE \> Springe, wenn kleiner oder gleich \\ 
 JMP \> Springe \\ 
 JNA \> Springe, wenn nicht darüber \\ 
 JNAE \> Springe, wenn nicht darüber und nicht gleich \\ 
 JNB \> Springe, wenn nicht darunter \\ 
 JNBE \> Springe, wenn nicht darunter und nicht gleich \\ 
 JNE \> Springe, wenn nicht gleich \\ 
 JNG \> Springe, wenn nicht größer \\ 
 JNGE \> Springe, wenn nicht größer und nicht gleich \\ 
 JNL \> Springe, wenn nicht kleiner \\ 
 JNLE \> Springe, wenn nicht kleiner und nicht gleich \\ 
 JNO \> Springe, wenn kein Überlauf \\ 
 JNP \> Springe, wenn keine Parität \\ 
 JNS \> Springe, wenn kein Vorzeichen (positiv) \\ 
 JNZ \> Springe, wenn nicht 0 \\ 
 JO \> Springe, wenn Überlauf \\ 
 JP \> Springe, wenn Parität \\ 
 JPE \> Springe, wenn Parität gerade \\ 
 JPO \> Springe, wenn Parität ungerade \\
 JS \> Springe, wenn Vorzeichen (negativ) \\ 
 JZ \> Springe, wenn 0 \\ 
 LAHF \> Lade AH mit den Statusbits \\ 
 LDS \> Lade Zeiger unter Verwendung von DS \\ 
 LEA \> Lade effektive Adresse in Register \\
 LES \> Lade Zeiger unter Verwendung von ES \\ 
 LOCK \> Verriegle den Bus \\ 
 LODS \> Lade Zeichenkette in AL/AX \\ 
 LODSB \> Lade Zeichenkette byteweise in AL \\ 
 LODSW \> Lade Zeichenkette wonweise in AX \\
 LOOP \> Führe Schleife CX-mal aus \\ 
 LOOPE \> Führe Schleife CX-mal aus solange gleich \\ 
 LOOPNE \> Führe Schleife CX-mal aus solange ungleich \\ 
 LOOPNZ \> Führe Schleife CX-mal aus solange nicht 0 \\ 
 LOOPZ \> Führe Schleife CX-mal aus solange 0 \\
 MOV \> Verschiebe \\ 
 MOVS \> Verschiebe Zeichenkette \\
 MOVSB \> Verschiebe Zeichenkette byteweise \\ 
 MOVSW \> Verschiebe Zeichenkette wortweise \\
 MUL \> Multipliziere (vorzeichenlos) \\ 
 NEG \> Negiere \\
 NOP \> Keine Operation \\ 
 NOT \> Invertiere \\
 OR \> Oder \\ 
 OUT \> Gebe aus nach \\
 POP \> Hole \\ 
 POPF \> Hole Statusbits \\
 PUSH \> Schiebe \\ 
 PUSHF \> Schiebe Statusbits \\
 RCL \> Rotiere durch Übertrag-Statusbit nach links \\ 
 RCR \> Rotiere durch Übertrag-Statusbit nach rechts \\
 REP \> Wiederhole CX-mal \\ 
 REPE \> Wiederhole CX-mal solange gleich \\
 REPNE \> Wiederhole CX-mal solange nicht gleich \\ 
 REPNZ \> Wiederhole CX-mal solange nicht gleich 0 \\
 REPZ \> Wiederhole CX-mal solange 0 \\ 
 RET \> Kehre aus Prozedur zurück \\
 ROL \> Rotiere nach links \\ 
 ROR \> Rotiere nach rechts \\
 SAHF \> Speichere AH in die Statusbits \\ 
 SAL \> Schiebe arithmetisch nach links \\ 
 SAR \> Schiebe arithmetisch nach rechts \\ 
 SBB \> Subtrahiere mit Ausborgen \\ 
 SCAS \> Taste Zeichenkette ab \\ 
 SCASB \> Taste Zeichenkette byteweise ab \\ 
 SCASW \> Taste Zeichenkette wortweise ab \\ 
 SHL \> Schiebe logisch nach links \\ 
 SHR \> Schiebe logisch nach rechts \\ 
 STC \> Setze Übertrag-Statusbit \\ 
 STD \> Setze Richtung-Statusbit \\ 
 STI \> Setze Unterbrechung-Statusbit \\ 
 STOS \> Speichere Zeichenkette aus AL/AX \\ 
 STOSB \> Speichere Zeichenkette byteweise aus AL \\ 
 STOSW \> Speichere Zeichenkette wortweise aus AX \\ 
 SUB \> Subtrahiere \\ 
 TEST \> Teste \\ 
 WAIT \> Warte auf Test-Signal \\ 
 XCHG \> Tausche aus \\ 
 XLAT \> Setze Byte nach AL um \\ 
 XOR \> Exklusiv-Oder 
\end{tabbing}